%% -*- mode:LaTeX; fill-column:999999 -*-
\input{preamble}
\def\doctitle{Gestion de la configuration et de la documentation}
%----------------------------Document------------------------------------
\begin{document}

%% SPECIAL
\setlength{\parindent}{0pt}

\maketitle

\vfill
\object{Ce document énonce les modes opératoires, les ressources et la séquence des activités liées  à la qualité.}

\vfill
\begin{center}
  \begin{tabular}{>{\bf}ll}
    \hline
    État                                       & Validé \\
    Date de validation                         & -                    \\
    \hline                                                            \\
    Version                                    & 1.3                  \\
    Ancien numéro de révision                  & -                    \\
    AC modifiées suite à cette revision:       & PAQ, DI              \\
    Demandes de modification prises en compte: & D1 ,D21,D40          \\
    \hline
  \end{tabular}  
\end{center}

%----------------------table de revisions---------------------------
\clearpage
\tableofcontents
\clearpage

%-----------------------------Historique------------------------------
\section{Historique du document}

\begin{center}
  \footnotesize
  \begin{tabularx}{\textwidth}{lllX}
    \textbf {Date} & \textbf {Auteur} & \textbf {Version} & \textbf {Motif de la modification} \\
    \hline
    20/12/2012 &  Alina GHERMAN & 1.0 & Création \\
    10/01/2013 &  Alina GHERMAN & 1.1 & Mise à jour après la première revue \\
    05/01/2013 & Alina GHERMAN & 1.1 & Validation\\
  \end{tabularx}
\end{center}

%---------------------------Introduction---------------------------------
\section{Introduction}
\subsection{Contexte}
Ce document est utilisé dans le cadre de réponse à l'appel d'offre  du \project{}. Cet appel d'offre porte sur un recueil d'exigences qui tiendra lieu de cahier de charge et sur une proposition d'architecture pour le futur système.

\subsection{Objet}
Les tâches principales de ce document dans ce projet sont:
\begin{easylist}
  & \textcolor{red}{le contrôle des modifications du système de monitoring à distance des sites isolés~;}

  & \textcolor{red}{la livraison des versions du système logiciel~;}

  & la réponse aux requêtes au sujet de l'historique des configurations d'un système~;

  & \textcolor{red}{la vérification du respect des procédures dans la mise en application de la GdC.}
\end{easylist}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Terminologie et Abréviation}
\begin{easylist}
  & \textbf{GdC~:} Gestion de Configurations.

  & \textbf{PAQ~:} Plan d'Assurance Qualité.

  & \textbf{Equipe~:} l'hexanome H4412, la maîtrise d'ouvre dans le cadre de l'appel d'offre du \project{}.

  & \textbf{Projet~:} l'étude réalisé par l'hexanome H4412 au sein de l'appel d'offre \project{}.
\end{easylist}
%
Pour une liste complète des termes et abréviations, consultez le document "Glossaire".

%------------Gestion de la configuration et de la documentation-----------
\section{Règles générales}


\subsection{Outils de production de la documentation}
Pour la rédaction des rapports nous allons utiliser \LaTeX{}.
Une fois finalisés, les rapports seront exportés dans le format PDF.

Pour la création des dessins nous allons utiliser google doc. Nous avons choisi de travailler les dessins sur google doc car plusieurs personnes peuvent travailler sur les mêmes schémas en même temps.

\subsection{Gestion des versions}

Nous utilisons le système de gestion de versions GIT et le web-hosting serveur Bitbucket. 
%
Grâce à cela, la gestion des versions-révisions sera facilitée, car chaque fois que nous mettons à jour nos documents, GIT enregistre les modifications effectuées~: numéro des lignes supprimé, ajouté, modifié et leur contenu, ainsi que l'individu ayant effectué la modification et le motif de la modification. De plus, il peut revenir facilement à une version antérieure en cas de problème.

Pour les dessins, étant donné qu'ils sont faits sur google doc, nous allons utiliser l'historique pour revenir en arrière. Cela est quand même moins pratique que GIT car nous ne pourrons pas dire le motif de la modification. En effet, le motif de la modification sera vu que dans le document de DemandeDeChangement.tex et dans l'entête du document.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{ Gestion de la documentation}
\subsection{Règles de positionnement dans des répertoires}
Les documents produits doivent suivre un certain template de positionnement dans des répertoires.

Voici l'utilisation de chaque répertoire~:
\begin{easylist}
  & \file{Diagram/}~: répertoire qui contient les images présentes dans le projet~;
  & \file{Gantt/}~:  répertoire contenant les diagrammes de Gantt~;
  & \file{Revues/}~: répertoire contenant les fiches qui préparent les revues externes et internes.
\end{easylist}

Dans le répertoire  Diagram nous allons avoir encore 3 répertoires~:
\begin{easylist}
  & \file{Diagram\_SystemeSiteCentral/}~: répertoire contenant les diagrammes liées au site central et à la société de maintenance~;
  & \file{Diagram\_SystemeSiteIsole/}~:   répertoire contenant les diagrammes liées au site isolé~;
  & \file{Diagram\_SystemeSiteTabletteCamion/}~:  répertoire contenant les diagrammes liées au système mobile camion.
\end{easylist}

Cette structuration nous permettra de trier les documents.

Les autres articles de configurations se trouveront dans le réperoire racine.

%%==============================================================================
\subsection{Règles de nommages des documents}
Les documents produits doivent suivre le même format d'identification.

\begin{lstlisting}
  \paragraph{XXX}  
\end{lstlisting}
\begin{easylist}
& \textbf{XXX} Le nom spécifique de l'article en suivant les règles suivantes~:
  && On n'utilise pas d'accents
  && Les mots commence par une majuscule et sont collés entre eux
\end{easylist}
\paragraph{Exemple} L'article Plan de Développement
\begin{lstlisting}
  \paragraph{PDL}
\end{lstlisting}


Aussi, chaque version stable aura un tag. Le tag aura la forme:

\begin{lstlisting}
  \paragraph{XXX -V.R.}  
\end{lstlisting}
Voici la description de chaque champ~:

\begin{easylist}
& \textbf{XXX} Le nom spécifique de l'article
& \textbf{V} Numéro de la version de l'article de configuration.
& \textbf{R} Numéro de la révision de l'article de configuration.
\end{easylist}


\paragraph{Exemple} L'article Plan de Développement Logiciel de la version 3, révision 2.  
\begin{lstlisting}
  \paragraph{PDL-3.2}
\end{lstlisting}

%%==============================================================================
\subsection{Structuration d'un document}
Les documents doivent être structurés de façon homogène. Cette structuration est essentielle à une bonne lisibilité. Tous les documents doivent donc être structurés de la manière suivante.


\begin{easylist}
  & \textbf{Page de garde} Page contenant les parties suivantes~:

  && Titre du document
  && Auteurs. Les auteurs sont écrits en liste à puce. Les noms suivront le format suivant~:
  &&& le prénom~: doit être capitalisé~;
  &&& le nom: doit être écrit en majuscules.
  && Objet~: objet du document pour décrire brièvement le document (maximum 2 lignes).
  && Tableau avec les informations sur l'état du document.

  & \textbf{Sommaire} Chaque document contiendra un sommaire afin de faciliter l'accès à chaque partie du document. La conséquence directe est donc la pagination du document. Le sommaire reprend les titres des parties et sous-parties.
  & \textbf{Historique du document} Tableau qui reprend toutes les modifications du document. C'est un outil de suivi d'historique. Toutes les entrées doivent contenir les informations suivantes~:
  
  && Date de révision (format JJ/MM/AAAA)
  && Auteur(s) de la révision :
  &&& le prénom~: doit être capitalisé
  &&& le nom~: doit être écris en majuscules

  && Numéro de version (format: version.révision -- \eg{} 1.3)
  && Motif de la modification (1-2 lignes expliquant l'objet de la modification)
  

  & \textbf{Pour chaque page} Pour que toutes les pages aient le même format nous allons introduire quelques règles~:

  && Chaque page doit contenir~:
  &&& \textbf{un en-tête} contenant le titre de l'hexanome (H4412), le nom de l'article et l'université où ce document à été crée (\insa).
  &&& \textbf{un pied-de-page} qui contient le nom du projet ainsi que le numéro de la page.

  && Le contenu des pages suivra les règles suivantes: 
  &&& \textbf{le texte contenu} aura la taille normale du \LaTeX{} et sera justifié.
  &&& \textbf{les citations} seront faites avec la commande \lstinline @\emph@.
  

\end{easylist}
%
Pour pouvoir mieux suivre cette structure nous avons créé le template \file{preamble.tex} présent dans les annexes.

%%==============================================================================
\subsection{Procédure de modification d'un document}

Avant de faire une modification, il faut toujours vérifier si la version que l'on a est à jour (mettre à jour le dépôt GIT). Une fois que l'on est à jour, on regarde les assignations faites dans le fichier \file{DemandeDeChangement.tex}. Si la modification nous est assigné, ou est assigné à personne on peut modifier le document. Quand la modification est effectuée, il faut:

\begin{easylist}[enumerate]
  & mettre à jour le document \file{DemandeDeChangement.tex};
  & mettre à jour l'historique du document modifié;
  & partager sur GIT et indiquer le message de log qui montre les modifications effectuées.
\end{easylist}


Pour pouvoir retrouver nos messages de log nous allons imposer certaines règles~:
\begin{easylist}[enumerate]
  & les messages de log seront faits en anglais;
  & les messages de log ont la structure
  \begin{center}
    \textbf{XXX FFFF (MMMMM)*}.
  \end{center}
\end{easylist}

%% Reset list style.
\customlist{}

Cette structure est définie de la manière suivante~:
\begin{easylist}
  & \textbf{XXX} le type d'action faite:
  && add
  && delete
  && modify
  
  & \textbf{FFFF} abréviation du nom du document modifié/ajouté/effacé 
  & \textbf{(MMMMM)*} message (en anglais) qui décrit la modification faite
\end{easylist}

%-------------------------Conclusions--------------------------------------
\section{Conclusion}
Ce document établie une partie du PAQ. Il permet à chaque membre de l'équipe de connaitre les règles à suivre lors de la rédaction de documentation.

%-------------------------Annexe-----------------------------------------
\section{Annexe}
\begin{easylist}
  & Template à utiliser pour la création des articles de configuration~: \file{preamble.tex}.
\end{easylist}

\end{document}
